---
title: >-
    بخش ۲۵ - شیخ سعدی شیرازی
---
# بخش ۲۵ - شیخ سعدی شیرازی

<div class="n" id="bn1"><p>شیخ سعدی شیرازی - رحمه الله تعالی، نام وی مصلح الدین است و همانا که سعدی نسبت به نام ممدوح است وی قدوه متغزلان است هیچ کس پیش از وی بیش از وی طریق غزل نورزیده و سخنان وی همه طوایف را مقبول افتاده یکی از شعرا گفته است و الحق گوهر انصاف سفته:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در شعر سه کس پیمبرانند</p></div>
<div class="m2"><p>هر چند که لانبی بعدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اوصاف و قصیده و غزل را</p></div>
<div class="m2"><p>فردوسی و انوری و سعدی</p></div></div>